@inproceedings{Wu-Gerdes-Adda-Decker:JEP-TALN:2024,
    author = "Wu, Yaru and Gerdes, Kim and Adda-Decker, Martine",
    title = "R\'eductions temporelles en fran\c{c}ais parl\'e : O\`u peut-on trouver les zones de r\'eduction ?",
    booktitle = "Actes de JEP-TALN-RECITAL 2024. Actes des 35\`emes Journ\'ees d'\'Etudes sur la Parole",
    month = "7",
    year = "2024",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "153-162",
    note = "",
    abstract = "Cet article examine la r\'eduction dans la parole continue en fran\c{c}ais, ainsi que les diff\'erents facteurs qui contribuent au ph\'enom\`ene, tels que le style de parole, le d\'ebit de parole, la cat\'egorie de mots, la position du phone dans le mot et la position du mot dans les groupes syntaxiques. L'\'etude utilise trois corpus de parole continue en fran\c{c}ais, couvrant la parole formelle, la parole moins formelle et la parole famili\`ere. La m\'ethode utilis\'ee comprend l'alignement forc\'e et l'\'etiquetage automatique des zones de r\'eduction. Les r\'esultats sugg\`erent que la r\'eduction de la parole est pr\'esente dans tous les styles de parole, mais moins fr\'equente dans la parole formelle, et que la r\'eduction est plus susceptible d'\^etre observ\'ee dans les \'enonc\'es de parole avec un taux de parole \'elev\'e. La position m\'ediane des mots ou des groupes syntaxiques tend \`a favoriser la r\'eduction.",
    keywords = "variation,r\'eduction,style de parole,d\'ecoupage syntaxique,parole continue",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2024/2170.pdf"
}
